[本地籃球] 2019年香港男子甲一二聯賽討論區 （8）

東方龍獅準備宣布新教練

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊 - 會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人 - 食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

lm+pish

LM

家期待已久嘅好消息終於公佈啦！ 我哋一齊歡迎新教練白蘭特（Jordan Brady)加入東方龍獅大家庭！

留名

小馬好似去咗外國讀書 以前安保漢友係佢同朱仔同趙鍵鋒入面 覺得佢應該最可以係甲一站穩陣腳 趙鍵鋒會最海鮮波 點知趙鍵鋒打得最好

勁唔勁

王𧙗天離開滿貫

毒果

東方龍獅籃球隊今宣佈新主教練 兩季平均勝率為33%。

東方龍獅籃球隊今日（20日）宣佈，曾擔任美國NBA發展聯盟球隊威斯康辛鹿群主教練的白蘭特（Jordan Brady）來投，新賽季將擔任主帥一職。

東方過去三季由西班牙籍教練艾度托利斯執教，期間他除領東方稱霸ABL外，亦曾率隊首奪甲一總冠軍，不過上季東方本地和ABL兩條戰線表現強差人意，艾度托利斯季尾離隊，年僅36歲的美籍少帥白蘭特將來港督軍。白蘭特打而優則教，他曾出戰NCAA聯賽，大學畢業後於盧森堡開始職業生涯，翌年返美於發展聯盟打滾。2012年他決定退役改當教練，先於發展聯盟球隊愛荷華能量任助教，2017年轉至威斯康辛鹿群出任主教練，兩季平均勝率為33%，今年三月他被球隊辭退，結果輾轉來港再執教鞭。

？

佢ig講左

勝率33％名帥

由「球癡」到籃總主席 陳瑞添有偉大夢想
09月21日(六) 08:00

「今日籃壇的規模，與當年我初任主席的光景相比，根本是天與地，籃壇發展就是我擔任籃總主席30年的最大回報。」上一輩的體育傳媒多以「添哥」稱呼香港籃球總會主席陳瑞添；事實上，「添哥」掌舵籃總的歲月橫跨多代體記、歷代港隊變遷更不在話下，近年籃運發展蓬勃，來季將是改革後首次出現10支甲一球隊爭霸的新時代，加上年輕新力軍冒起令球圈充滿生氣，這些一切一切，都成為他繼續投入主席崗位的動力。

由「球癡」到籃總主席
一生與運動結下不解緣，為了籃球可以連生意也「Time out」一會：「其實年幼時我酷愛很多運動，足球、乒乓球、籃球都十分熱衷，其後因加入了籃球校隊，隊友間互相推動下，對籃球的熱愛令我放棄了其他項目。」專注籃球一片天地，可以有多誇張？「籃球圈有好幾位說我是『球癡』，曾經有比賽與公司生意同一天撞期，我也要比賽完才傾生意！幸得太太無限支持，讓我投入籃球事務。」自1991年正式坐上主席一位的「添哥」娓娓道來。

十年人事幾翻身，何況經歷30年？「最難忘上任不久，鬧出籃球總會『雙胞胎』，最後得FIBA及當時港奧委會沙翁（沙理士）釐清，事件才告解決。」就像落場打波，當籃總主席其心力與體能缺一不可，但講到最終極目標，都是為培育更出色的香港球員，特別是為華人球員搭建更多舞台，提升水平為依歸。「總會的宗旨是培育本地球員，本地球迷都擁護華人球員為偶像，比外援的支持更多，所以我們在檢討及制定外援政策時要相當小心。」

「爭取打甲二、甲一是很多青少年的夢想，打甲一後可以爭取打香港隊，像一個階梯。外援太多會影響香港球員的出場率，未必是好事。」「大家可曾記得，以前比賽曾打3個外援，那是因為華人球員不夠呀！但經過多年青訓努力，如今學界的籃球風氣更盛，年輕球員新血輸送比以前增多，有些16歲的中學生已有大球會簽下來呢！」
「香港人打先係香港隊！」
本地球員是籃壇產業最大資產，相信大部分人都會同意。「曾有人說，內地有些好球員可辦手續來港，住滿幾年可代表香港隊，但我到現在都沒做這些事，我們奉行用香港人的球員去打，這才是真正由香港人拿的成績。」
在改革政策下，來季甲一球隊聘用居港外援，放寬至居港3個月便可註冊，「兩年前我們構思這改革，是收集各支球隊意見所得，大家都認同縮短居港年期，對找球員都較方便有利。」新例在今年8月1日實施，「添哥」說：「來季的競爭會比今年激烈得多，加上恢復升降制，大家都不想降班，因為甲二組要『打到甩髀』，爭升班很困難，因此很多球隊都會爭取居港外援，相信球賽的激烈程度會比之前更盛。」
致力青訓望政府增撥資源
青訓是香港籃球總會每年工作的重要環節，總會一直向政府爭取撥出更多場地及資源，務求增加青少年比賽的數量，滿足求過於供的情況。
比賽場地求過於供
根據籃總全年工作報告，過去一年「比賽場數共達7,200多場，即平均每日舉辦約20場賽事」，足見籃球受歡迎的程度。當中青少年賽事亦佔相當的比例，這股熱情令籃總主席陳瑞添也感到驚喜：「近年青少年組比賽報名的情況十分狂熱，好像U12報名前一天，就有球隊來排隊，家長都有反映過，但他們不明白其實我們是受制於場地呢！」如政府可增加硬件資源，籃總才有望增加比賽的數目。
除了青訓，高級別聯賽擴展也有一定限制，陳瑞添說：「現時也有幾間球會洽談中，問籃總可否支持他們加入比賽，但我只能講，我們沒有球隊啊！50年前我們是88隊，50年後都是88隊，因場地局限了發展呢！」陳瑞添說。
願望是……港隊擁有專屬訓練基地
啟德體育園代表着香港未來的希望，體育園內將建設可進行國際賽事的室內場館，然而，在陳瑞添心目中，為香港籃球隊爭取擁有一個專屬的訓練基地，是一直以來的夢想。
心痛代表隊街場練波
陳瑞添歎道：「我做了主席多年，每一次與政府開會都要求他們開設一個專用的訓練場、一個港隊的訓練基地，可惜，30年也沒有達成這心願。」香港隊包括成人男、女子隊，還有多個年齡層的青年軍，「有時要打街場！一個訓練基地都沒有『咁點搞』？」
目前荃灣體育館「勉強可達標」，FIBA國際籃協也認可，以它作為亞洲盃外圍賽的香港主場，「添哥」說：「我們的期望放在啟德，希望會有一個好的場地發展籃球，但還要等好多年呢！」籃總希望啟德落成時，重點可放在體育賽事上，因這樣做才真正對體育發展有最大的禆益。

頂
垃圾籃總都好吹奏

有人爆料轉會未？
個po好靜

大家去緊？

連fb page都冇

笑話

根據籃總全年工作報告，過去一年「比賽場數共達7,200多場，即平均每日舉辦約20場賽事」
屌你啦，你不如話根據政府全年工作報告，過去一年「7百萬人食飯超過2100萬餐，即平均每人每日食約3餐」，所以飲食業生意好好
夠膽就拎甲一場數出來講

屌你啦計埋康文盃都唔會有咁多啦on9

嘩 如果真係有咁多比賽, 我去做球証都夠我搵食啦
計埋學界應該都無

可能計埋樓下街場鬥波都當比賽

真係唔知點數點得番黎 計埋私league一定唔止一日20場
但唔計私league籃總有撚比賽咩
一年先打果3，4個月波

用嚟呃funding就係依啲唔知乜數

梁嘉顯簽東方

一個月前已經有師兄知道
點解你哋啲料可以咁撚準

香港球壇有幾大，又有幾多球迷呢....唉

要對香港未來體育發展有信心
現今中學學界推廣籃球做得已經好好
將來一代應該更加鐘意睇波
體育嘅配套都理論上會愈來愈好
當然 都要睇政府重唔重視

七枚聯賽指環，三次銀牌錦標，他說不夠，冠軍永遠不夠。告別永倫的榮耀，穿起滿貫綠色球衣，很多事情改變了，很多事情不會變。「無論去哪，每年目標從一個冠軍起跳。」方誠義露出熟悉的爽朗笑容，不贏不舒服的樣子。

報導鏈結：

本地聯賽結束接近兩個月，轉會消息仍像頭頂的太陽，燒得滾燙。方誠義二度出走永倫，早已傳得沸沸揚揚，直到塵埃落定，感覺還是不太真實。「很突然對吧？」曾經為了一嘗職業球員的滋味，轉投東方龍獅，闊別兩年演了一齣愛回家，「當初回來，真的沒有想過再走，原來打算就這樣打到退役。」但隨著永倫連續奪季而回，計劃還得趕上球隊方針的變化，「許生（班主許業榮）說，來季實行年輕化。無論去留，只要我開心，他便會支持。」這個球圈不大，藍綠收到風聲邀請加盟，他看準滿貫內線不穩，距離冠軍或者只差那麼一點點。認真考慮過後，終於褪下穿了十二年的黃金戰衣。

彌補冠軍賽經驗

「上個賽季，永倫和滿貫對過六次……」舊帳翻到一半，被方誠義打斷：「輸了四次！」說著哈哈大笑起來，「滿貫很有實力。你想想，傑仔（葉俊傑）打過職業，康（張偉康）和維江（歐陽維江）打過港隊，隨時射進十球八球三分。幾個本土一線球員，再加上Eric（費格遜）。」他嘖嘖兩聲，想起賽季期間，永倫花盡心思還是失掉決賽資格，滿貫因而定格籃壇新的一頁，以0：3不敵南華收穫亞軍。驟看確是壓倒性的差距，其實滿貫輸得不難看，上半場都能咬緊，甚至領先比分。

「可能只差經驗。常規賽、季軍戰贏不贏感覺沒差，但冠軍不同。」夢想從指縫間溜走的感覺，想想就覺得害怕，越怕輸越容易輸，「射手緊張影響發揮，內線信心不足，Eric常常遇到夾擊，包攬得分、籃板，還得帶球到前場，太辛苦了。」維持核心成員，填補原來陣容的漏洞和弱點，整個休賽期，滿貫都忙著補強，先是找來出爐最有價值球員蔡再懃，解決進攻不穩的問題，再來便是內線。說到華人四號位，這些年來，最先想起的還是方誠義。

「我的定位從來不是得分手，但如果你放空我，我就有辦法進球。」他斬釘截鐵地說，帶點老派球員的熱血。哪怕身旁站著泰那，他還是場均獲得雙位數進帳，「提場、策應、防守，我都可以幫忙。卡位搶籃板時，Eric也不用再以一敵三四。」所有技巧，累積成為信心的依據。紅黃藍綠四色爭霸，誰可以衝出重圍？「永倫年輕化，東方兼顧ABL，南華難打一點，但缺少了懃（蔡再懃）。光看人腳，滿貫算是數一數二。」

「只要球隊需要我」

除了充當爭奪冠軍的拼圖，他很自然地扛起指導後輩的責任。「剛進永倫，我只需要搶籃板，跑快攻，但人要進步啊。」他深深吸一口氣，青澀的小子從記憶褪色，早已變成可靠的鎖將，中距離和低位進攻更加成為招牌。「每樣東西都想問，想試，想學，多得豪（潘志豪）和裕（蔡芳裕）耐著性子。那時便想，將來也要這般回饋年輕球員。」一代一代傳承下去的，不僅僅是技術和經驗，心態更是重中之重，「現在太多誘惑了，年輕人喝水、休息都要按兩下電話。換作職業球隊根本沒可能，他們打球什麼都不帶，只帶一個人。」

他反覆呢喃著「要改要改」，「專注集中」，轉眼間，一門心思放在籃球接近二十年。三十五歲，理論上已經到達了球員生涯的尾巴，「或者再打兩三年吧。」他頓了頓，改口說：「只要球隊還需要我，我都會打下去，因為我真的很喜歡籃球。」很理所當然的原因，不過一點不輕巧。訪問結束，他走向下個街角，在下個旅程開始前，繼續恒常的健身，笑著補上一句：「等會回家還要舉仔，累死了。」

#本地籃球 #香港甲一籃球聯賽 #睇體
#滿貫 #方誠義

滿貫籃球隊
方誠義

唉 啊ga真係走
無啦無啦 如果連啊堅同啊豪都退役
就放棄支持永倫

唔知滿貫仲會搵咩人同搵邊個返嚟教呢?

滿貫已champ

幾時到bear

滿貫換走eric啦
換件中鋒入黎仲好
eric一過半場就企喺條三分線接波
一係就爆入去 一係就鳩射三分

學界同職業，一邊足波好啲一邊籃波好啲

有冇風收到邊個教？

紅綠藍都唔會要啦係嘛

真

一定係換走eric 搵到kobe 出山

永倫有新鬼 tyler7年了

啱啱番去克羅地亞咁快走人

巴打有冇永倫個面嘅消息講下

一早要放棄

逆向咁諗, 如果基拔 (或同等級數球員) 去永倫，咁出年就真係戰國時代

紅:
主力－惠龍兒 + 朱亮+ 余理洋
主要配角：輕鬆入樽

黃:
主力－賀斯福 + 泰那 + 基拔 (或同等級數球員)
主要配角： Eriobu(?) + 堅

綠:
主力－費格遜 + 蔡再懃
主要配角：歐陽維江+張偉康

藍(其實未定邊個係本地外援之前，牌面唔夠上面砌- 個人估荷利菲特):
主力－兆榮 + *荷利菲特
主要配角：胡卓斌 + 徐遠成 + 李琪

另一隊藍 如果換咗教練，有個有級數嘅外援內線，加埋徐遠征，都唔係無能力搞局
主力－？？？ + 徐遠征
主要配角：鄭錦興 + 劉凱濤

反而揚言大搞果位班主....數下數下真係冇乜勁人淨返俾佢喎

暫時睇梁兆華應該會係去佢度，其他未數到....

大搞？你話飛馬？

Big 4

兆華唔會走

喔，以為佢話走添

走都唔去飛馬啦

佢意思係當個冠軍係一份禮物送比D將會離隊既隊友 e.g.(連駿，billy鄭，德文果D)

錢姐....

如果佢會走 我唔信藍綠出既錢 少過飛馬

滿貫會唔會搵勇sir教 睇佢ig話人生會有新一頁 又幫阿勤練波

who

大佬你啲主力配角錯哂喎
滿貫仲有ga 呢
基拔係去滿貫喎
所以滿貫真係champ得
正選都幾恐怖下

新一代幾好的教練

建龍班底達sir，兆華由細跟到大

陳文勇?

應該唔會咁搏嫁?
教開甲二, 上黎直接比佢接手一隊爭標甲一?

同埋晉龍好似同福建有d關係

留名睇多d人爆料
有錯勿屌

我估唔會係本地教掛
睇下第東方第一年譚偉洋教

我唔知點解覺得李家耀會有d機會.

希望直覺錯

肥煒去埋滿貫

基拔又打滿貫?岩岩同歐洲隊波簽左3年喎

會唔會當歐洲果邊休息返黎香港做秘撈?

季後賽專員?

sorry FF 得太緊要
我寫嘅係 #逆向咁諗，#如果， 基拔 (或同等級數球員) 去永倫

因為有師兄話泰那變本地，所以我假設永倫有另一個外援
滿貫仲有ga yes漏咗

配角選擇我認我係傾向主觀嘅，不過比我揀德哥同蘇伊俊都會喺鄭錦前面

歐洲球隊啲合約好似好緊（一線嗰啲），你見打得歐洲嘅前NBA球員，只要有合約喺身都冇得返去nba tryout，唔似得鄰近國家冇乜限制出出入入

買一送一？似係豬頭骨多啲...

人棄我取嘅最高境界....
我個人FF 朱sir 去滿貫，應該幾好睇（不過無可能）

都唔算既
滿貫本身得返吳家騏 肥煒做個後備 頂下位嗰啲都可以既

如果佢南華完約既就好 FF

送都唔要啦係咪呀

我指朱sir喎

sor9 我柒左

如果李嘉耀教 即係又浪費一副好牌

'頂位' 係肥煒主要弱點喎....

侏儒達大家點睇，創意就冇乜，但佢可以俾滿貫規律，同埋正路啲嘅戰術

弱點進攻。 俾人

有無其他料爆？

張彬腎 東方
徐遠征 ABL澳門黑熊

徐遠征唔打甲一？！ (其實好合理)

Breakings

我都覺得好合理
Abl完季可以有充足時間去cba球隊試腳

而且數據應該唔差
去東方數據肯定大跌，所以唔去好正路

張杉腎去東方 東方係咪傻左?

起碼多件高佬，有5次犯規可以頂吓先
但真心想佢喺東方慢慢成材，後生而又有潛質嘅高佬真係唔算太多

傳聞朱蛇去綠

原來youtube成日post甲一比賽片嗰個係藍屍

kamkam 定jxxx wong

係就正喎～ 但冇咗佢，南青班子弟兵點算？ 斷埋南華／青嘅新血供給喎

牛油手，怯場

要改善

kamkam 係阿香家姐

爛口到仆晒街

女仔都粗口爛舌？

滿貫今季幾錢班費？
可以狂挖人

你都係啦

班主係暴發戶

You too

醫藥公司
極速上市

聽聞朱sir係去滿貫喎

咁咪好睇囉

打贏洪生就好笑

張文平(Steven Guinchard)重返東方龍獅

李嘉耀未夠班教南華住 想教班霸既話出去其他隊到浸下先

滿貫本身就係朱Sir帶升班, 不過本身同南華有約, 所以先比左威SIR教

依家朱sir帶返, 起碼高多半班波,

唔洗睇住朱sir比洪生屌先啦

期待朱sir打贏南華
剝洪生棚牙

佢都係呢個post入面

真係咩?
依度無人打英文既

上個post有人用google translate式中文黎回覆有興趣可以研究下

即係討論page大家討論下唔係唔好，但佢講野真係天馬行空到呢

#看不得人好

Everybody go Eastern la diu

算la,甲一球迷已經唔多

依排好sad

梁兆華ig搞咩

有閃卡流出？

+1

係咪衰左skype sex cam

順帶一提 James同劉子健係南華果陣都衰過

現實佢喺poly都食唔少啦，都仲咁膠衰依味嘢

有冇故仔聽?

真係朱sir番綠色教
仲帶埋愛徒何倚楊過去?

明報
千萬大軍東方開操 主帥白蘭特領3新援亮相 劍指ABL與本地錦標 (16:10)
2019/10/9

香港籃球職業軍東方龍獅今早開操，新帥白蘭特率領眾球員會見傳媒，除了基爾、派斯兩名美籍新援，去年外借的台法混血後衛張文平，同以來季新兵身分亮相，落實回歸東方。班主游永強透露班費逾千萬港元，盼加入新血重奪ABL及本地錦標。

上屆東方龍獅無緣東南亞職業聯賽（ABL）總決賽，在執教3季的艾度托利斯及外援主力艾利諾離隊後，今季銳意改革。球隊早前已公布由曾執教NBA發展聯盟（G-League）球隊的美籍少帥白蘭特接掌；新外援則有加拿大籃球聯賽MVP控衞基爾，以及前NBA發展聯盟球員派斯，上季加盟的中鋒荷利菲特續留隊。今早的開操及拜神儀式上，上季借往台灣SBL金門酒廠，並當選最佳新人的張文平亦正式回歸，有望在新賽制下以本土球員身分出戰ABL。

據報ABL將放寬「本土球員」限制，只需與所屬球隊有地緣關係，即在該地出身亦可屬「本土球員」，並減去以往台、港、澳、中的華人血緣關係分開計算的做法，故擁有台灣血統的張文平或可成「本土球員」為東方出戰ABL。班主游永強指仍未確定張文平的本地球員資格，但認為成數過半，暫時未有其他隊伍反對；他續談及今季目標：「班費與上季相若，超過一千萬，重整資源後可有效運用，希望重奪ABL及本地錦標。」

白帥及新外援均來自美國，隊長李琪相信會帶來更現代化的打法，切合球隊所需：「過去兩年球隊有點樽頸，新教練帶來新衝擊，相信今年戰術和風格會截然不同。新外援融入得不錯，有職業球員風範。教練暫未提及個別分工，但新援都較年輕，和本地球員仍未熟悉，我會在場上多加輔助。」

至於應屆SBL總冠軍及亞冠八強份子富邦勇士，來季亦會參戰ABL，李琪坦言是一大強敵：「他們未聘請全部外援，但只計本地陣容也很強，尤其是林志傑，經驗和能力仍屬CBA級數，在ABL可算是超班。」東方上周在佛山與CBA球隊廣州龍獅及ABL球隊澳門黑熊友賽，而本月將繼續到內地進行熱身賽，備戰下月展開的ABL賽季。

Push

ABL放寬「本土球員」限制，除咗有人話徐遠征會去黑熊之外，大家覺得仲有邊個會俾人搵出去打？

幾個方向：
1）先唔講技術，ABL嘅球員身高係國際級水平，即係SG冇接近190都幾難搵食，內線2米係基本
2）球技當然要有，唔好太大期望的話，輸出嘅球員起碼「功能性」上要交到功課 e.g. 籃板夠硬淨，3分空晒要入
3）ABL得果幾個月，果個球員睇怕都要有其他穩定收入 或者 本身有返咁上下

reference:

'合資格' 名單
1) 劉凱濤 ／徐遠征／徐遠成／蕭鍵勲／Joseph Eriobu／吳俊欣
2同3，不好說....

我反而期待泰那打一次ABL, 睇下果個強度下佢會去到邊度

無人

香港球員去加盟abl外隊都係過渡性質
一係想過冷河
一係好似徐遠征想刷好d數據同cv

台灣兩隊abl球隊係台灣已經取代sbl大受歡迎，
大有財力，假如香港有人真超班其實被邀請都唔係無可能，n年以前都傳過

不嬲架啦...

'假如香港有人真超班'

唔係無，但真係一隻手數晒

有啲實力可能得嘅，但其他ABL球隊「本地球員」薪水可能好一般，球季又短，要佢哋放棄香港去打，真係好難

今晚七點修頓 有冇手足燒LBJ波衫

想但係無foj波衫...

Oncc

前輩一句話「叮」一聲 梁嘉顯盡情發夢
10月14日(一) 10:15
更多新聞短片

19歲的梁嘉顯今季決定暫時擱下學業，由標準福建轉投東方龍獅，踏上職業籃球員之路。「不要因為年紀小，就覺得自己在別人之下。」前輩的一句話刺在他的心上。這才想起，19歲，本來就是盡情發夢的年紀。 ■圖︰鄧曉欣 文︰余樂詩
「不停跑、不停跑……今季練習次數同時數多了，強度亦大增。第一個星期的訓練，累到連靈魂也跑掉！」星期一至六早上進行訓練，隔天加上健身訓練，梁嘉顯笑說，剛來到東方龍獅「連走個籃都很辛苦」，幸好一個月之後已慢慢好轉，「早前我在佛山的比賽有份上陣，與新教練、隊友的配合比我想像中好，很期待和這個團隊出戰新一季賽事。」除了一班「男拔幫」蘇尚瀛、吳松峻、楊睿騏感覺親切，也多了李琪和劉子禮兩位「大哥」，亦給梁嘉顯最貼心的意見——千萬不要因為自己年紀小，就覺得甚麼都在別人之下。新教練來了，大家都是白紙一張，更加靠自己爭取更多。
遭泰那嘜死最深刻

第一個甲一球季，梁嘉顯自評為「不過不失」。「甲一賽場比我想像中難立足，期望在球場做到的事，原來可以一樣都做不到，與現實反差頗大。」去年18歲的他一心要闖出一番成就，但很快就受到現實迎頭重擊。「最深刻是對永倫那場聯賽。之前我們在友賽對過，拿到不少分數，聯賽他們就派Tyler（泰那）守我，結果那場我幾乎連球也碰不到，也不要說平常比較擅長的射球了。」這位前男拔隊長尷尬地苦笑，續說：「那場比賽結束之後，我一句話都不想說，連球隊吃飯也沒有去。那是我籃球生涯第一次覺得自己那麼失敗，第一次意識到自己和甲一的水平仍有很大距離。」
觀塘秀明道公園遊樂場，是梁嘉顯最愛流連的球場，就在他的家附近。那次被泰那「教訓」之後，他也來到這裏。「我真的有能力打甲一嗎？」那天數不清投了多少球，反正想了很久。「自小我就來這個球場打球，以前爸爸有空的時候也會來這裡陪我。他其實是踢足球的，但他一直都很支持我打籃球。」從前的叛逆少年現在變成有禮的孩子，對任何人都恭恭敬敬，他說來到甲一才令他記起爸爸那些「長氣」的提醒：「從小爸爸就教我要做一個謙虛的人，拿到甚麼成績也好，千萬不要覺得自己好厲害。以前這些話我沒當一回事，但來到甲一之後我發現他有他的道理。虛心學習，別人才願意教。」
邊追夢邊養家報答家人
「小時候家裏環境比較差，但他們都願意放手讓我做我想做的事情，現在希望這份工資能夠減輕他們的負擔。」正修讀中文大學高級文憑的梁嘉顯今季決定休學，一邊追夢，一邊養家。他感激家人無限度支持，特別是他的「廿四孝」爸爸：「學界到甲一的賽事他都有來看，而且基本上每一場他都會讚我，就算我打得不好他也會讚『已經做得很好了』。最令我最開心的不是得到讚賞，而是他們會入場，很投入地看我比賽。能夠令家人為我自豪，就是我堅持打籃球的原因。」關於這個籃球夢，他也開始認真起來，「我希望做到像琪哥一樣可以撐起球隊的人，最後成為香港隊最top的那個。」
梁嘉顯Profile
出生日期：2000年2月1日
身高：1米90
體重：76公斤
位置：得分後衞
支持本地運動員，一齊去「睇體」！

盡情發夢

前線?

11月27日 abl
東方打澳門黑熊

Abl官網有賽程表

OJ Mayo加盟富邦

佢同曾文鼎將加盟
財力驚人

東方abl下季爭入四強機會大唔大？

台灣兩隊加碼買人，賓賓泰國都唔惹少

夢想家就算數啦，一堆生涯黃昏期既老將可以做到d咩，仲話只請兩隻鬼咁有信心

唔包尾當贏

季後賽穩入，東方
寶島包.尾

暫時睇落應該得兩隊澳門，坡仔同夢想家係差過東方/55波不過未知Trey Kell咩料，冇打熱身賽

香港東方賽程：
27/11/2019 澳門黑熊 主場
30/11/2019 富邦勇士 作客
14/12/2019 澳門黑熊 作客
22/12/2019 曼谷吸血鬼 作客
8/1/2020 馬來西亞猛龍 主場
15/1/2020 澳門戰狼 作客
18/1/2020 富邦勇士 作客
21/1/2020 越南西貢熱火 主場
23/1/2020 菲律賓火焰 主場
31/1/2020 新加坡騰飛之獅 主場
8/2/2020 寶島夢想家 作客
9/2/2020 寶島夢想家 作客
12/2/2020 澳門戰狼 作客
15/2/2020 越南西貢熱火 作客
19/2/2020 寶島夢想家 主場
22/2/2020 富邦勇士 主場
26/2/2020 曼谷吸血鬼 主場
29/2/2020 澳門黑熊 作客
1/3/2020 澳門黑熊 主場
3/3/2020 菲律賓火焰 作客
12/3/2020 馬來西亞猛龍 作客
18/3/2020 富邦勇士 主場
22/3/2020 澳門戰狼 主場
25/3/2020 寶島夢想家 主場
27/3/2020 新加坡騰飛之獅 作客
29/3/2020 澳門戰狼 主場

又無人

好心唔好討論甲一啦 成班傻閪收錢打假波 abl 大多數假

甲一本地聯賽更加唔洗講 比人用黎打假波 睇來托 香港籃球員食屎啦

打假波姐

咪撚再開post討論垃圾ok? 成班雞蟲假波狗

有無証據
唔係唔好9 up

咪傻啦 無咁出名個幾隊 收曬錢打假波 只要場波皇冠有開 根本係假

仲有abl賽事 最撚假

Show Blocked User - 濕鳩liy-好喜歡她

X2

星期日去九龍灣睇下波都好，周迎堅+阿蘇+陳耀祖嘅組合應該幾好睇

咩比賽?

東方會唔會控制下d球員既日常飲食話哂都職業球隊，你睇下鄧生個肚腩

可能想做jokic

遲啲林志傑嚟香港打ABL時，大家會去嗎？

梗係會
一定好精彩

Abl今月開季，無人討論？

好，希望買到飛

東方本地球員冇乜起色／期待，外援睇過先知

台灣嗰兩隊就真係有話題性又應該幾勁

標題[情報] 台銀、金酒 將與香港東方龍獅打練習賽
時間Sun Nov 3 18:33:07 2019

轉貼自 艾迪臉書

備戰 #ABL #東南亞職籃聯賽的 #香港東方龍獅，本周將到台灣進行移地訓練，將在6日(
周三)和 #SBL #臺灣銀行、7日(周四)和 #九太科技 進行2場練習賽，沒錯，先前曾效力
#金門酒廠(現九太)，今年季外重返東方龍獅的台法混血 #張文平(Steven Guinchard，
左3)也會隨隊來台比賽。

東方龍獅今年季外有很大的改變，其中之一是教練團改組，改由年紀僅36歲的美籍總教練
Jordan Brady掌兵符，Brady過去也是球員出身，退役後從 #NBA 發展聯盟出發擔任教練
，曾當過Iowa Energy的助理教練，後來又成為Wisconsin Herd的總教練，

另外之一是張文平重返東方龍獅，張文平新秀球季原本是到 #璞園建築 測試獲得簽約，
後來被東方龍獅挖角，還幫助球隊拿下2017年ABL冠軍，隔季轉戰金酒，上季原本要效力
#富邦勇士，後來因個人因素離隊，本季選擇回到東方龍獅再出發。

有關張文平在ABL的身份問題，我先前已經提過了，他將以「本土球員」的身份登錄，因
為ABL本季對本土球員的認定進一步放寛，一是只要和所屬球隊有地緣關係，也就是在該
地出生即可以算是本土球員，此條文已通過；二是過去台、港、澳、中的華人血緣關係不
再分開，只要有華人血緣就可以本土球員身份效力這4地的球隊，但這個條文尚未通過，
這也是東方龍獅還未正式宣布簽下張文平的原因。

東方龍獅是透過在台友人安排這次移地訓練，會找台銀與九太也是因為這2隊的洋將都已
經確定，其中台銀 #雙洋將 Charles Mitchell與Matt Jones是SBL各隊最早確定，且從 #
觀護盃 就一直在隊訓練，九太也在 #洋將選秀 後確定雙洋將Aaron Geramipoor與
Franklin Session，其中Geramipoor上周抵台投入季前訓練，Session預計明天抵台加入
備戰行列。

備戰 #ABL #東南亞職籃聯賽的 #香港東方龍獅，本周將到台灣進行移地訓練，將在6日(周三)和 #SBL #臺灣銀行、7日(周四)和 #九太科技 進行2場練習賽，沒錯，先前曾效力#金門酒廠(現九太)，今年季外重返東方龍獅的台法混血 #張文平(Steven Guinchard) 也會隨隊來台比賽。

當年可能因為另外兩個swingman太勁，真心睇唔出張文平有乜咁特別

Agree

真心唔勁只係比班本土係防守上matchup人地堆二三號位好

【ABL】東方再添星級本土兵 前PBA鋒將艾里奧比來投
A A A
November 6, 2019 體路

【體路專訊】東南亞職業籃球聯賽即將展開，香港代表東方龍獅籃球隊今日（6日）宣布再引入新球員，有前菲律賓職業聯賽的球員艾里奧比（Joseph Eriobu）強勢加盟。這位在香港出生的菲律賓及尼日利亞混血兒，將在新球季以本土球員身分上陣。

現年27歲的艾里奧比身高達193cm，司職前鋒位置。這位菲律賓及尼日利亞混血球員在2016年菲律賓職業聯賽（PBA）選秀會中被選Mahindra Floodbuster選上，隨後一年轉投Phoenix Fuel Masters，效力3季後被交易至Blackwater Elite，不過未獲太多上陣機會，終在10月約滿後轉投東方龍獅。值得一提的是，艾里奧比在去屆甲一聯賽常規賽最後階段曾加盟「黃金戰士」永倫，並在對東方一役中取得14分。

東方今季已簽入3位外援派斯、基爾及荷利菲特，加上賽會放寬本土球員限制，球員無需與與效力球會的地區有血緣關係，只要有「地緣關係」亦可視作本土球員，故張文平亦重返東方並將被視為本土球員，加上艾里奧比來投，東方戰力勢將再提升。

頂外掛

呢件一般料，講外援唔夠人勁，本地球員更加唔洗講。。。唔知點打。。

都係，係菲律賓都立足唔到

過唔到泰那驗證～

僑聯贏永倫

泰那好似無打?

今年粵港盃改為一場定勝負，若總得分相等，則隨後進行五分鐘的附加賽，直至決出勝負。

第五屆粵港盃男子籃球賽
比賽地點: 韶關市體育館(客場)
日期: 2019年11月9日(星期六)
時間: 晚上8時正

名譽領隊為施維雄拿督、陳瑞添先生、陳少煌先生、莫耀強先生、鍾乃雄先生、游永強先生；
領隊為莫耀強先生；
副領隊蔡啟新先生、梁鏡瑩先生、朱春生先生；
教練為安慶健先生、趙永良先生。
2019粵港男子籃球交流賽球員：
1.李琪
2.陳兆榮
3.鄧志恆
4.楊睿騏
5.劉子禮
6.徐遠征
7.蔡龍德
8.蔡再懃
9.連浩駿
10.惠龍兒
11.梁兆華

42-36

暫時比數

嫌對面廢唔想打
利申:睇live

徐遠征係去左邊到
之前傳佢去澳門黑熊打 abl, 之後無下文

依到好靜
明明之前轉會期仲好多人

呢排都冇啲咩特別消息
反而有興趣永倫今年有咩新人

無消息

罷工

屌 睇返片 許生腦裝屎係真
雖然話康文係試陣 但第二節個陣真係做乜尻
得許烜行係打開面 其餘四個都係打開4,5號位
個進攻成篤屎咁

利申 個人意見 唔同意勿屌

最誇張係尾段ian hea撚到

我睇到第二節咁樣就無睇落去
許生真係不知所謂

睇直播見到胡國峰去清港大路障

今日 abl開季了

富邦95：91澳門黑熊

東方abl仲有十日開季

Del左

Post去港超post

唔會，我好憎佢
要 po你自己po

On9 post

跳梁小丑

失望，不過入得南華都係「安穩」派

條友想出位

洪生係唔係福建幫？
未fc

洪生？
洪祖杭，大紫荊勳賢，SBS，JP（1948年－），人稱「福建杭」。

洪遊奕

吳柱業深紅

Abl東方仲有幾日

Abl東方明天首戰
無人討論？

無

香港籃球】高水平賽事一季最少僅7場？ 行雙循環制見球員成長

香港東方周三(27日)展開第4個東南亞職業籃球聯賽（ABL）球季，今季他們請來美國籍教練白蘭特，將球隊重新改造，大打美式強悍球風。備戰9個星期後，球隊終於迎來今季第一場賽事，周三（27日）晚8時於灣仔修頓室內場館迎戰澳門黑熊。距離首個ABL總冠軍已經是3年前，今季東方將捲土重來，力抗9支球隊的挑戰。
「我要求球隊打得更強悍，就算防守有點粗暴我都不介意，總之絕對不可以讓對手輕易起手。」上季香港東方以第4名完成，擁有六年NBA發展聯盟執教經驗的白蘭特強調，來季東方會重點改善防守，更會不惜用上「nasty defense」阻止對手得分：「東方球員今季要預備好，每場都會是打仗一樣，無論在身體還是心態上都要表現頑強。經過漫長的9個星期，球隊亦到了佛山集訓及實戰，默契亦提升不少，我已經很期待和其他隊較量了。」
陳兆榮、劉子禮、李琪、鄧志恒及復康中的胡卓斌是球隊少數的ABL「四朝元老」，兆榮與子禮今季各有任務在身。「來季比賽速度會快好多，而且體能需求亦更大。以前可能一節打20至22個進攻，現在可能30個甚至更多。」兆榮表示，今季教練要求他們打得更快，傳球次數更多，相信比賽會變得更加刺激，「作為控衞，我要更快看到機會，把球傳給對的人。」他為自己定下「每場有雙位數得分」的目標。子禮亦大讚新教練的訓練模式更有系統，有助各人成長：「訓練內容比以往更仔細，每個進攻、防守都會拆散練，不同位置亦會分開訓練。現在大家都很清楚自己的工作，這隊全新的東方，球迷拭目以待吧。」

外援方面，「戰神」艾利諾和巴錫離隊，中鋒荷利菲特則繼續留效，搭配加拿大籃球聯賽（NBL）最有價值球員基爾（Trey Kell）和曾征戰法國、匈牙利聯賽的派斯（T.J. Price）。「基爾運球能力上佳，派斯則是個出色的射手。」白蘭特介紹，兩位新外援都是隊中的「ball handler」（持球者），亦是攻防兼備的球員，會為對手帶來不少麻煩。26歲的派斯相當期待自己第一個ABL球季，希望主場有好表現：「ABL的比賽節奏比歐洲聯賽快，喚起我在美國打球的回憶，感覺就好像回家一樣！」
另外，今季ABL放寬本土球員限制，前菲律賓職業聯賽的球員艾里奧比（Joseph Eriobu）是香港出生的菲律賓、尼日利亞混血兒，新球季他將與台法混血兒張文平以本土球員身分為東方上陣，加上梁嘉顯、 張彬賢等本地新援，進一步加強球隊板凳深度。澳門黑熊上星期已展開球季，對澳門戰狼及富邦勇士錄得一勝一負。香港東方常規賽共打26場（13主13客）賽事，與同組對手澳門黑熊、澳門戰狼、寶島夢想家及富邦勇士各打2主2客戰。今場是東方今年唯一的主場賽事，陳兆榮和劉子禮呼籲球迷入場支持。以下是嚴選的五大必看東方主場賽事，各位球迷記得嘜實日期吧！

【嚴選ABL五大必睇主場賽事：】
27/11/2019 Vs 澳門黑熊
香港東方今季第一場主場賽事將會大戰上季排第6名的澳門黑熊。新一季本地球迷入場亦有新體驗，主場賽事除設有小食及茶飲之外亦會有啤酒售賣，令比賽更有氣氛。鑑於近日社會不穩定因素影響，香港東方將大部分主場賽事延至2020年舉行，澳門黑熊成為今年唯一的主場賽事，錯過這場香港球迷就要等明年1月了。
23/1/2020 Vs 菲律賓火焰
菲律賓火焰參戰ABL以來一直是前列分子，實力無容置疑，加上一班熱情粉絲，令其賽事總是觀賞性十足。上季香港東方與火焰在季後賽首圈碰頭激戰連場，東方先作客險勝2分，回到主場更大打爭氣波，終以102比84成功晉級四強。今季兩隊分在不同組，常規賽只會相遇主客各一次，成為來年的焦點賽事之一。
31/1/2020 Vs 新加坡騰飛之獅
「到底和艾利諾成為敵人是什麼感覺？我都想快一點在賽場見到他。」香港東方控衞陳兆榮和大家一樣，相當期待艾利諾以新身份回歸修頓場。35歲美籍控衞艾利諾（Marcus）今季由東方轉投上季亞軍新加坡騰飛之獅，其ABL生涯三個賽季場均得23.1分、7.6籃板和6.5助攻，高踞ABL歷史得分榜第三位。「戰神」倒戈大戰舊會，香港球迷當然不可錯過！
22/2/2020 Vs 富邦勇士
貴為上季SBL（台灣超級籃球聯賽）冠軍的富邦勇士成為今季ABL的新球隊，征戰CBA十年的台灣傳奇林志傑強勢加盟，聯同NBA級外援O. J. Mayo及林書豪胞弟林書緯，這支ABL新力軍實力不容忽視。今季香港東方與富邦勇士同組，常規賽將會4次碰頭，第一場訪港戰定於2月。
26/2/2020 曼谷吸血鬼
東方射手劉子禮今季最期待再對曼谷吸血鬼，並不是因為他的泰國餐廳本月開張……上季東方對這支泰國球隊錄得一勝一負，勝仗來自外援巴錫處子戰。該戰巴錫與艾利諾合取55分，齊齊成為「最佳球員」，子禮表示，雖然兩位外援已經離隊，但仍希望延續上季主場氣勢，再次主場擊敗強敵。

2月22日

一定去

快 d討論下

push what

東方今年包艇

20:31

仲有得追，我諗

Thx

啲鬼turnover仲多過local

俾人連掉3個3分

4個 同1個人

tj price好唔掂

到而家仲有李琪單打

79-93

張文平都勁過tj price

price頭三節都正常
但第四節上身
張文平可以比多啲波佢打
另外個教練都幾頻密換人
holyfield食犯同人嘈都冇心機打

東方冇艾利諾 好唔慣

啲鬼好似維園修頓執返來咁，唔多掂喔

kell唔差
另一隻廢到閪
holyfield上年proved to be 普通料, 今年繼續簽

要Fit套陣既內線鬼 得返boone岩用

Price個實力真係差啲 係咁甩手
感覺上同係永倫過檔隻菲律賓仔一樣，只係皮膚夠黑

如果當佢工具人跳跳虎，其實都應該啱用；問題係要控制佢心態，明明係bismack biyombo 唔好以為自己係FOJ

教練話晒美國教開，都應該對慣依種球員

啲鬼射波有啲差

同戰神 tyler lamb感覺差好多

好多甩漏，學上面話齋，似係街場執返黎

東方球迷話對比上年，隊波爽左，大家點睇？

係快左，但係失控個隻

東方周三在主場以79:93不敵黑熊後，將會展開一連三場的作客之旅，包括周六對台灣富邦勇士、下月14日對黑熊，以及22日鬥曼谷吸血鬼，直至明年1月才會重返主場作戰。對於東方首戰便呑下敗仗，隊長李琪坦承這並非壞事，冀球隊能從中汲取教訓：「今季好多新球員同新教練團加入，一定要時間磨合。我覺得輸波唔係壞事，等大家知道ABL其實係一個高水平賽事，唔係咁容易去贏一場波，呢度冇easy game。」

無人討論明天場波？
今日富邦勇士106：93 win澳門黑熊，
我覺得對手明天體力可能未足，東方佔優
對手林志傑仲係好 fit

東方唔夠班，ABL已經唔似佢地第1屆咁易打

東方第一年ABL d對手好流
今時唔同往日

先唔好講oj mayo同林志傑 剩係對面隻底都唔知可以點守

Local 差成班

李琪Mark oj mayo同林志傑
是但一個都死

李琪表現飄忽

台灣球員最 top係 cba, 一線尾今季多左係打 abl, sbl無咩睇頭

宣傳同票房都好勁，富邦勇士打 abl

等緊開波

link pls

bench 加西亞😮

五五波，因為富邦體力不足失誤多左

Full house

節奏比甲一快好多

東方擊敗對手最佳機會

徐仔都幾搏

price暫時幾正常

Local都係差

Oj 18分

price

成個第2節倒水咁
jon siu同holyfield又無默契，咁都搞到個波岀波，搞乜9呀隊波..…

又係一無krell個price就上撚左身 浪射

price樣幾似盧卡古

東方price 有d廢

富邦體力不足，今日係東方擊敗對手最佳機會
我肯定今東方 win唔到，之後肯定無機
所以希望一陣爆 seed

唔明點解唔用劉子禮

你完場後再講

得kell一個自己打緊

again

price咁搞法只會係甲一個rice

kell屌哂鬼

price咩料
仲有十幾秒整球long 3

希望下場見唔到個price

東方0組織

u right d鬼都冇配合, 都唔講local

Holyfield 籃板然後kell自己黎，之後張文平同price甩位

oj mayo勁到

東方local pts: 5
Lee Ki pts: 5

今年冇cap? 請d咁勁既人

林志傑呢下版幾痴線。。。

明明東方班射手咁好用 完全冇用過

台仔旁述: kell有NBA水平

子禮上年carry幾場又無得打，Jon siu同Adam 又係0攻力

子禮都唔用

無子禮上年邊有4強

張文平>梁嘉顯
先到子禮

個price死要射 on9

子禮一定好過嘉顯

2隻外線外援 組織好似麻麻 但kell幾勁

Price季前廢到而家

PTS
G. Kell Ill 32
T. Price 13
M. Holyfield 10
S. Guinchard 6
K. Lee 5

kell上年先選秀咁後生

林志傑仲勁過price

好明顯

Adam

富邦 輕鬆屌住打

隻price 廢撚到。。。

個price快炒啦 睇到火

懷疑街場執

完

Price廢到仆街仲有時間好心猜下先

d台妹啦啦隊好撚正

東方唔換人冇可能唔包艇

當自己harden

kell仲勁過戰神第1季

辛苦哂kell

layup都衰

Kell真心勁

Price打到自己失哂控 on9

Ferguson好佢好撚多

勁過oj
協防搶板都好好

另外2隻鬼必須換

呢個陣點頂 布拉

Holyfield都還好，但TJ Price真係要走

同意，Holyfield 今場打得算係咁

Oj hea到仆街

Holyfield 比人2鬼輪流姦 算係咁 但price真係好廢

今場back to back第二場，算係咁啦

換返lamb啦

根本唔洗認真打

佢唔會肯啦

Hea都6成三分 三十幾分

多謝勇士加盟abl更精彩

PTS
G. Kell Ill 37
T. Price 22
M. Holyfield 16
S. Guinchard 6
K. Lee 5
J. Siu 3

東方係咪諗住靠Kell 好似場場81分Kobe咁贏 雖然abl係外援聯盟 但都要諗戰術靠本土得分 減輕kell 壓力 富邦輕鬆猜住打

上屆 sbl 冠軍加埋林志傑
好好睇

今年係睇富邦同吸血鬼爭冠軍

嘩，東方本地好差，李琪可以調整下狀態，其他能力不足

初步睇今季島島夢想家勁過東方唔少，上場夢想家輸吸血鬼五分，兩個前 cba球員楊敬敏同張宗憲分別拎12分/17分

東方出路只能係換外援

未必
今季戰況好激烈，幾隊都有機

真心今季連島島夢想家都勁過東方唔少，我感覺

張文平打落唔覺得有幾好 雖然可能已經好過其他

當年有布恩，可以話控制左內線

笑左

張文平普通，
J Siu可能仲差過唔少 sbl球員，感覺上，係咪狀態問題

富邦勇士今共六人得分上雙，蔡文誠拿14分，林志傑10分，替補的郭少傑12分
外援梅奧27分, 布拉 10分，賈西亞 12分

香港東方以凱爾（George Kell）37分最佳，普林斯（Timothy Price）22分次之，麥克（Michael Holyfield）16分，是東方龍獅唯三得分上雙的球員。

From ESports

誇左 d, 但係幾屈

Highlight

未有全場重溫，
應該等明天先有

富邦啲波真係好爽快唔會拖

猜得好好

個人分析
Local 要出兆榮幫手key 同防守,其他後備
Price 換一個4號位,例如Esho

兆榮
Kell
張文平
Esho(假設）
Mike

咁Mike 休息or 個犯可以上Esho頂
後備又有Adam Jon Siu

咁樣打應該最好,兆榮打正選可以分擔Kell key ball, 分擔體能
而家隊波冇左可以組織既od 同Marcus (佢仲可以頂內線）,local 打得好辛苦,平時可能等機會catch and shoot 3分,而家又冇空位又冇波到,唔通自己衝入去咩

Jon Siu真係好撚廢，對面隻後備台仔 6‘4 190lbs 爆佢爆到仆街

對面隻後備台仔平日唔好突出

其實Jon Siu 平日命中率都偏低

徐遠征下季去邊？
真係完全無消息

東方頹到 fb都唔 update

其實佢真心廢，6‘5係亞洲打swingman唔算undersized,問題佢射波唔穩定，控球又冇，周不時整球無力cross pass比人偷波打快攻，除左放冷箭之外就淨係識pump fake帶一下pull up射，防守更加係惡夢，對抗性極差，守off ball又唔集中，今場放空蔡文誠果球開底線右邊corner位三分簡直係離撚哂譜，魂遊太虛咁撚樣，佢同徐遠成兩個真係恨鐵不成鋼

富邦今日打得好輕鬆

今年好多local都少咗出場，連兆榮都好少見鄧志恆可以話失埋蹤
Kell係幾勁，但我感覺成件事好似睇泰那咁，單打mode，七至八成係kell單打，剩低兩成係其他人單打，無戰術可言。

球員水平太差，好難有咩戰術

好奇為何 #寶島夢想家 今天在 #彰化縣立體育館 進行本季 #ABL #東南亞職籃聯賽 主場
開幕戰，為何主力後衛台美混美 #錢肯尼 竟然是站在包廂區，而非穿著球衣坐在板凳區
或是上場出賽嗎？原因就出在工作簽證問題。

熟悉法律事務的夢想家董事長 #張承中 無奈表示，有關錢肯尼工作簽證問題，就是在測試期尚未拿到工作簽證時已經有出賽的事實，已違反勞動部的外籍人士就業服務法，未來3年將無法在台工作, 所以本季只能打客場比賽。

島島夢想家好 on9, 唔排除係東方惟一有可能win到嘅對手

一節比人cup 20分

東方頹到 兩日都唔 update fb

睇左其他隊 暫時東方好有包尾feel

東方應該唔會再有機會拎abl冠軍第一季隊隊見到東方搵到屈機外援番黎之後就隊隊都鬥外援勁 仲越搵越大牌 除左外援之外本土球員能力不足都係一個好大既問題

其實仲有冇salary cap, 其他隊d鬼勁到離哂譜

計local都包尾

連oj mayo都肯打abl

oj mayo本身有打sbl

呀 係wo..唔記得左

eriobu 都好普通下

班本土一直係到原地踏步，有幾個仲越打越差，難聽d講都唔係為左想贏波，大佬你球會行月薪制，贏波又係出咁多糧，輸波又係出咁多糧，有d有車有樓有家庭既仲同你搏老命日操夜操爭冠軍咩，hea下每日練波打個卡就每個月準時出糧，如果想隊波有返朝氣同爭勝心就行獎罰制啦，表現唔理想就扣人工，包隊波煥然一新

其實東方d 球員大約出緊幾錢糧有無人知

以前台灣sbl愈搞愈差，d球員都無動力
依家abl搞好，
下季台灣球員限制無左，更多人可以去打 cba, 應該可以再超前香港

無限，
東方又唔係無錢，揀外援眼光差姐

原來cancel左salary cap 咁好玩d

你預入到rotation既本土萬幾兩萬，隊長再高d，入唔到rotation果d萬鬆，應該係咁上下

當年gagaga 3萬 應該最高了

隊長應該都係咁上下

咁想問下紅同黃嘅球員都係差唔多人工？頂級泰拿佢地會高啲？

tyler100k一個月

依2年都帶唔到永倫入決賽，許生會唔會有微言？雖然我覺得唔太關泰拿事

無你個頭
有架
富邦就真係當salary cap nothing
簽isaiah austin

如果唔係佢分分鐘連遊協都唔夠打

waive bhullar!?

絕對單天保至尊，不能要求更多了

少成咁 印象中李祺之前係做老師，我諗本身大工少極都4萬

好似話injury listed, 買個保險

收入不穩，可能走哂

伊榮都有得打ABL
去咗戰狼

不如泰那去埋東方

泰那人工幾高？一個救主隊

係囉，會唔會咁大放棄呀

不過佢退役後教返書應該唔難

老婆教書搵到錢，為左追夢搵少萬零蚊有咩所謂

我估另外有獎金
唔會太少
尤其李琪依種主力

今日台灣打比

10萬

志傑好熱血

東方abl首勝肯定要等到下年，我 frd話

大唔大機係？

Watching

唔大

應該會全季一場不勝

其實份人工算係咁架啦，出去集訓比賽食宿球隊全包，每日除左練波之外仲有大半面時間可以係出面接下教練job，不知幾撚爽

計埋獎金年薪幾多

東方換外援仲可 abl一戰

我唔係想睇死東方，但係本土球員咁既表現，就算有三個trey kell 都未必入到playoff

李琪失準
可能下次回勇呢

島島夢想家尋日 win
東方同澳門戰狼暫時全敗

星期六幾多人去睇東方打 abl?

吳松蔚啲三分救全家

有主場比賽？

tucker去夢想家

有無人知tyler 做咩傷左?

頂，澳門戰狼今日 win左當左富邦
東方包尾了

東方包尾
明天係咪要爆 seed贏返場

幾點開始?

下星期，打錯, 眼花

林志傑骨折，要休息6-8個星期
下次東方打富邦出唔到, 係咪東方會打得好少少

迪瓜拿係賓賓都柒下柒下

今日abl?賽果?

ABL d底其實真心廢

已雞price

今年東方做到野 識炒人

正路

艾利諾係咪水土不服

有無ching係為左abl 訂左有線，唔知貴唔貴呢？
本身已經交跟now

lm

新外援 6尺9吋 PF

【ABL】東方龍獅簽新援 羅致美國前鋒取代派斯
A A A
December 18, 2019 體路

籃球,東南亞職業籃球聯賽,ABL,basketball,東方龍獅,高士拿

【體路專訊】本地籃球隊東方龍獅今日（18日）宣佈，羅致美國前鋒高士拿（Brandon Costner），取代日前離隊的派斯（T.J. Price）出戰東南亞職業籃球聯賽（ABL）。

籃球
,東南亞職業籃球聯賽,ABL,basketball,東方龍獅,高士拿

現年32歲的高士拿身高2米06、體重235磅，曾就讀美國北卡羅萊納州立大學。司職前鋒的他曾經在2009年參加NBA選秀會，當時未有被選中的他，之後曾代表公牛出戰夏季聯賽。完成夏季聯賽後，高士拿與比利時的球隊Belfius Mons-Hainaut簽約，正式開始其職業生涯。高士拿在2010年透過NBA D League選秀被Utah Flash以第一輪第八位選中，他於2010/11球季就曾與其時亦效力Utah Flash的現任東方龍獅教練白蘭特同為隊友。高士拿翌年轉到另一支發展聯盟球隊Los Angeles D-Fenders，於賽季結束後獲得法國球隊Limoges CSP一紙短期合約，並參加了剩下的賽季。

高士拿近年轉往亞洲籃壇發展，他在2014年轉戰中國籃球聯賽（CBA）並效力南京同曦大聖，之後再加盟過兩支中國球隊和一支黎巴嫩球隊，亦曾趁亞洲球季休季之時，先後三次效力同一支波多黎各球隊。2018年，高士拿獲日本J League球隊橫濱B海盜船招手，他在2018/19球季在全部29場賽事正選上陣，場均得19.7分、6.9籃板和3.7助攻。

東方今季ABL常規賽暫時錄得兩連敗，新外援派斯上陣兩場便離開球隊，東方並簽入高士拿取代其外援位置，料此子最快於12月22日東方作客曼谷吸血鬼的賽事中登場

網上有 link

要vpn?

有d唔使

岩岩check左今個星期日，77台無直播

76有

係wo 多謝巴打

你上左台？

未呀

跟台仔學野

籃球 ABL《ABL》洋將大洗牌,四支ABL球隊更換洋將洋將戰力一直是ABL戰績最重要的指標，聯賽才開打不到一個月就有許多球隊按耐不住了，畢竟場次少沒有時間讓洋將慢慢找狀態，不適合必須要當機立斷，而寶島夢想家則是變動最大的球隊，大小洋將同時遭到撤換。
請繼續往下閱讀

寶島夢想家
寶島夢想家身為上屆聯盟例行賽龍頭今年的表現確實差強人意，目前一勝三敗排名聯盟第六。關鍵就在於洋將，Liam Mcmorrow和Marcus Keene分別為能力不足以及不符合隊型遭到球隊撤換。接替的人選分別是Jordan Tolbert以及Anthony Tucker。

Jordan Tolbert身高201公分，今年27歲，職業生涯曾經在義大利以及法國討生活，2016年代表老鷹隊打過夏季聯賽，上個賽季在法國乙級聯賽打球，場均11.6分9籃板。

Anthony Tucker身高193公分，今年30歲，職業生涯曾經在捷克、土耳其、比利時、匈牙利、中國以及ABL討生活，大家對Anthony Tucker應該不陌生，前兩個賽季他分別在忠信功夫以及澳門黑熊打球，季前原本已經和莫諾吸血鬼簽約了，不過因為受傷遭到釋出。Tucker的得分和組織能力在聯盟都是一流的水準，相信夢想家的戰績可以扶搖直上。

請繼續往下閱讀

圖片來源:ABL

富邦勇士
富邦勇士頂著SBL的冠軍頭銜轉戰ABL，無論是本土球員或洋將的補強都毫不手軟，目前取得四勝兩敗排名聯盟第四。表現不如預期般強勢，在ABL聯盟當中洋將的耐戰性是非常重要的，Sim Bhullar的體態雖然跟達欣時期相比之下已經減重不少，但是在許總強調攻守轉換的體系當中體能明顯無法負荷超過三十分鐘的出場時間，進攻端Bhullar在籃下依舊無人能擋，不過攻守轉換少一個人能夠參與進攻得分效率還是下滑的，更不用說陣地戰防守端面對擋拆後的換防以及對上有三分投射能力的中鋒守不出去的問題，Sim Bhullar遭到撤換是可以預見的。頂替的人選是上一季ABL冠軍賽的FMVP得主Maxie Esho。

Maxie Esho身高206公分，今年28歲，職業生涯曾經在發展聯盟、科索沃、塞浦路斯以及ABL討生活。Maxie Esho同樣是ABL的老熟人了，前兩年分別效力西貢熱火和印尼泗水騎士，去年帶領泗水騎士暴冷拿下冠軍自己也得到FMVP的殊榮，上個賽季場均可以得到22.4分9.2籃板，富邦得到了這個機動型前鋒可以預見場上五個人都能夠跑快攻，五個人都能夠投三分，我想撤換Sim Bhullar是正確的決定。

圖片來源:ABL

菲律賓火焰
菲律賓火焰上季尋求衛冕失敗後本季決定聘請三位洋將，本賽季第一場比賽就慘敗給莫諾吸血鬼，第二場比賽對上珠海戰狼落後了整場比賽，最後關頭靠著 Khalif Wyatt各種不可思議的三分球硬是逆轉比賽拿下勝利，球隊會打得如此掙扎跟大洋將Adrian Forbes有關，兩場比賽下來場均只有4.5分5籃板，菲律賓火焰當機立斷將他釋出，找來馬爾他巨人Samuel Deguara。

Samuel Deguara身高229公分，今年28歲，職業生涯在義大利、西班牙和加拿大都苦無上場機會，直到來到東南亞才找到合適的落腳處，先是在馬來西亞聯賽嶄露頭角，再來分別在莫諾吸血鬼和東方龍獅效力過，昨天加盟火焰首場比賽拿下20分10籃板3阻攻，成功復仇莫諾吸血鬼。

東方龍獅
東方龍獅季前大肆補強，找回張文平和香港出生的Joseph Eriobu，但是球隊表現不如預期，目前零勝兩敗排名聯盟墊底。東方龍獅決定撤換Timothy Price，純粹是隊型上的問題，隊上二、三號位已經有許多優秀的球員，頂替者是Brandon Costner。

Brandon Costner身高206公分，今年32歲，高中時期曾經參加全美高中明星賽，職業生涯經歷相當豐富，職業生涯在發展聯盟、法國、波多黎各、黎巴嫩、CBA和日本討生活，2012年在發展聯盟時入選年度第三隊，得分能力極強，在各國聯賽征戰得分表現都是榜上有名，跟Holyfield兩人一攻一守算是補足陣容上的缺陷，東方龍獅後勢看漲。

大家有冇睇sina 3x3?
完全唔明細肥點解成日有份出去打

無有線收唔到76台
Abl有無 link
明天我再揾下
其實@jsw肯定識搵

澳門等左52年終於等到呢一日......

澳門73：60香港

咩比賽

我地香港甲一 mvp為錢成世屈係香港，唔外流，唔打abl同其他亞洲國家交手，成世做山寨王難怪香港籃球搞唔上

今日中午講，仲有人負評我
講事實姐，香港退步左

第四節澳門20:0

【澳門首奪埠際賽冠軍】澳門男子籃球代表隊在第52屆港澳埠際籃球賽創造歷史，在四節一度落後7分情況下，以無比鬥心打下熱血的20比0攻勢，單節“零封”港隊，最後以73比60為澳門籃壇捧得歷屆首座埠際籃球冠軍盃！

客觀講，澳門自從有兩隊打 abl之後，球員真係進步左

創造歷史
港隊為我島同我賭球迷帶來d希望

中華男足 52年來首勝香港

澳門籃球等左52年終於等到呢一日首勝香港

唔係故意踩，但睇到fb果一刻球迷真係好開心

全埸重溫

今日島島夢想家 win左富邦勇士
換左新援後
Abl外援級數好緊要

Tucker真係好撚勁，大傷完第一場正式比賽，睇得出佢未回復到最佳狀態同埋有少少錫身，但都已經屌打，仲將隊波帶上另一個層次

tucker咁勁都做人球

係澳門打？
個計分牌有人名
pro過修頓

原來塔石打 早知睇埋先返香港
香港算強陣都輸

東方abl link?

Find it

Link

Thanks

abl都有review

dreamer差d絕殺

31:43

53:47

高士拿攝腳

lee ki

頂，又落後一截

算啦東方

會唔會玩埋今季,唔再玩abl?

上年都叫碌到入4強，今年淘汰賽都未必入到

至少我島，我賭都出兩隊爭
好左

垃圾主持

今年東方目標不如放喺贏一場先

叫澳門或者中國放一場或者可以

下季應該唔玩啦
本土球員質素太弱
要有好成績一定要有勁外援
但請左都未必贏到
同埋對本地籃球冇咩幫助
宜家啲外援明顯比其他隊弱一截
打來都冇咩意思

東方依家排包尾，惟一一隊全敗

當然越南仔 abl唔知點解未開波

越南仔 abl 一月先開波
放緊假？

球員自己問題，無上進心
澳門球員打 abl都進步左，尋日睇

對面目前後備得分39
東方後備得分 3

d local真係渣, 除左第1季, 之後都簽唔到一線

東方打地莊咁濟

有靚女就算 la

利申：無裝 有線

3分？

本地球員已經搶走d潛力股, 東方

其實香港真係唔多人想全職業打波

東方既本地球員真係同ABL仲有一段好大距離...

個球評仲話Kell打散手波
屌啦 D本土球員入到波
使撚係咁ISO咩

波落到local手, 唔TO已萬幸

講真 Kell做過波比班本土射
本土射唔入 人哋下次咪繼續包圍Kell囉
咁Kell每次想攻咪好似一個打幾個咁
所以先咁多bad shot
人哋已經唔理你班外線shooter
就係mark你個幾個外援
咁進攻咪每次都人少打人多 冇spacing lor

班local守波守到不設防咁,打條鐵，我係班主就炒哂班大帝退賽算

同一個位連續傷兩劑，簽佢真係有賭博成份既

仲打咩撚啊 人地隊隊波連澳門果隊黑熊d local 都有貨交

東方d local就全部羅黎負責傳波比外援果個李琪都唔知點解仲有得打 場場6-7to 有大佬唔用係都死攬佢

真係估唔到連澳門既local好似都開始勁過香港

ABL同本土甲一差幾十班
本土後生有能力打ABL既球員只有一個 就係阿懃

東方3分 35投9中
當中兩個外援加埋16投7中
剩低嘅人19投2中
成隊板凳加埋 6分

仲未計李琪啲防守失位

又未至於，至少五六個本地有力打 abl
佢地唔加盟東方姐

睇完喱場abl 完全明白點解會單節0:20馬交

心態有問題
香港球員部份平日主要係交波俾外援為主

關鍵時刻企唔到出嚟

同埋人地兩隊出去打abl 慢慢吸收經驗去進步 我地就不進則退

係，本身輸澳門好驚訝，之後諗清楚其實係香港球員態度問題，打港隊同 abl就無力了

有頭威無尾陣，輸到hihi就縮骨係依個球會嘅特色

然後拎住一屆冠軍打飛機 泰那講得岩呀 唔係話你簽全職約 日日練波就叫全職

寧願東方揾伊榮打
鳩射都好

人地馬交打abl有進步，我地打完仲退步左，真係

大家依家先發現埃利諾點樣「令隊友更好」
同埋新教練
1）要搏，點都比個波外援做
2）local佢眼中可能都差唔多(未夠班)，出邊個本地球員唔多唔少都係問班主鍾意邊個咁

下場 abl 1月 8號
東方仲有 dd時間執下隊波，提升狀態

咪又係輸

根本唔關狀態事
係球員本身既問題 淨係日日做gym練大隻溝女

練大隻溝女

好奇仲有無巴打會入場睇abl

對台仔應該有人會入

不過野獸傷左，應該唔嚟香港勒

撞arm球場有工開或者澳門主場都會睇

Maxie Esho去左富邦

夢想家個Tucker 好勁 佢打波好似唔洗用力 節奏控制又勁 做佢隊友好爽

當男拔萃惡鬥聖若瑟英中，球證完場笛聲一鳴，聖若瑟隊長張國希，賽後卻與「敵人」男拔球員丁國晉相擁，贏與輸的二人都齊齊放聲嚎哭，這一切原來是源自一個夢想的約定！

張國希熱淚盈眶地表示：「我同丁國晉喺聖若瑟做咗6年隊友，由細玩到大，曾經約定要一齊打入學界決賽，再並肩出戰精英賽。可惜嘅係今年大家都要重讀，我留喺原校，佢就去咗男拔分道揚鑣！今場波『戰友變敵人』完場一刻真係好多感觸，多年嚟嘅回憶都湧現晒出嚟⋯⋯雖然自己入唔到決賽有啲可惜，但我哋兩個人當中有一個可以完成『入決賽』嘅夢想，其實都係一個唔錯嘅結局。」不過，張國希仍對另一夢想存有希望：「即使入唔到決賽，但如果拎到季軍，我仍然可以參戰精英賽。雖然季軍戰要對英華，擊敗佢哋係有啲難度，但為咗達成同丁國晉『齊齊打精英賽』嘅約定，我會盡全力去兌現呢個『大丈夫承諾』。」

即係丁國晉過檔男拔?

邊個大隻

leeki

佢得個殼，每次撞完人佢一定係跌低果個，對抗性都係零

上一兩季印象中李琪幾勁
依家講到毒瘤咁

先唔講防守失誤
宜家catch and shoot 都唔入

毒瘤又誇左D，咁佢係隊波入面做大既，對佢有期望想佢孭起隊波好正常姐

場均無8 pt，都唔夠班做大佬
本土計

要湊女呀！

面對慘痛的ABL開局，香港東方該怎麼辦？

有位前ABL主帥說過，在這個只有區區二十場左右常規賽的聯賽里，基本上每一場比賽都得「必勝」才可以保住季後賽的主場優勢。而這個賽季的東方除了換帥之外，整體的引援政策也走向年輕化路線，但開季三戰三敗的成績也使得他們進行了第一次外援更換。但如果要避免首次無緣ABL季後賽，東方要做的改變可能得更多....

雖然Brady教練的戰術涵養到底有多深，三場比賽就下定論也不公平，但他這一手本土好牌，的確可以打得更強勢一點。如果照著上面兩點來改造，他在得分後衛與兩個前鋒位置上可以依據情況來給Kell做配對。當球隊需要更多外線火力時，李琪、陳兆榮和劉子禮都可以輪番上陣做出貢獻；當球隊要靈活性與防守硬度時，張文平和Eriobu亦能上陣搭配。因此說白了，經驗不多的Brady教練必須更熟悉手下這批球員的強弱點，然後充分活化每位球員而非讓他們成為只有單一功能的工兵。

這一季的ABL的確是聯盟史上實力最平均的一次，也代表各隊都沒有輸球的本錢，再加上常規賽只有區區二十多場，每一戰都至關重要。對於已經0-3開局，而且團隊士氣不高昂的東方來說，留給他們犯錯的機會也不多了。

From 我島分析

標題[專欄]《ABL》洋將更換潮 聯盟排名大風吹？
時間Thu Dec 26 00:21:37 2019

《ABL》洋將更換潮 聯盟排名大風吹？

2019-12-25 WOWSight 文/古硯偉

ABL至今已經開打約一個月，經過幾場實戰的球隊已經開始逐漸替換不滿意的洋將，除了夢想家一口氣更換兩名球員之外，包含香港東方、菲律賓火焰和富邦也都做出換人，到底
能不能成為球隊及時雨，會是接下來聯盟戰力消長的觀察重點。

過去幾年在都是ABL的香港東方，開季除了Mike Holyfield之外，先找了Trey Kell、T.J. Price一對後場搭檔，曾是Western Kentucky當家得分手的T.J. Price雖然平均交出
20分6.5籃板，但明顯感覺比賽中存在感有限，同時兩場比賽命中率不佳，總計只有40.4%
，只有上過一次罰球線，明顯侵略性不足，最後遭到撤換。

Price被換算是意料之中，但平心而論有點冤枉，他過去就是團隊至上的雙能衛射手，但
香港東方找來一球在手，但又不是控球後衛出身的Trey Kell擔任主控，明眼兩人頻率沒
對上拍，還沒習慣配合就宣告拆夥。

現在東方找來6呎9吋的前麥當勞高中明星前鋒Brandon Costner，曾是北卡州大主力的
Brandon Costner過去以得分能力見長的面框前鋒，也有外線能力，從大學就有三分出手
。過去他打過中國CBA、波多黎各、黎巴嫩等地聯賽，不過他從大學時代開始就以糟糕出
手選擇聞名，包含上季在日本，生涯多季投籃命中率不到四成，同時防守和籃球智商都不怎麼樣。對香港東方來說，Brandon Costner可以填滿帳面需要的分數，但沒有正規控球引導，團隊效率肯定依然很難好得起來。

另外本季洋將明顯有「預算上限」考量的菲律賓火焰，先前用6呎10吋的前巴拿馬國手中
鋒Adrian Forbes做為主力中鋒，但打了兩場平均只有4.5分5籃板，顯然攻守都離合格有
很大距離，最終也被換掉，補上「馬爾他巨獸」Samuel Deguara。
Samuel Deguara雖然過去缺點明顯，但目前兩戰即便都上場不到30分鐘，只作為功能性依
然是比Forbes強上一大截，菲律賓火焰本季本土戰力非常驚人，也是砸下重本，但Deguara能否帶領他們衝擊冠軍，還有得磨。

富邦勇士先前找來Isaiah Austin，但因為過去有SBL未幫他辦工作證的違法打工紀錄，因此無法登錄本季富邦，轉而找來上季效力印尼泗水騎士的前冠軍戰MVP Maxie Esho。

Maxie Esho是奈及利亞裔的美國前鋒，過去他打過G League、塞普勒斯、科索沃等聯賽，本季也曾在G Leauge測試，但未獲留用。他是面框球路，速度和射程、得分能力都有相當
不錯表現，但防守端是罩門，能不能符合富邦標準還有得看。

值得一提的是，先前Isaiah Austin原本效力於黎巴嫩聯賽，但因為黎巴嫩境內反政府示威，而導致聯賽停擺，洋將幾乎離開聯賽，其中多名球員也到亞洲各地投石問路，但按照現在各地聯賽幾乎已經開打，缺額不太多，Isaiah Austin會不會考慮前往ABL效力？仍然值得關注。

現在東方找來6呎9吋的前麥當勞高中明星前鋒Brandon Costner，曾是北卡州大主力Brandon Costner過去以得分能力見長的面框前鋒，也有外線能力，從大學就有三分出手。過去他打過中國CBA、波多黎各、黎巴嫩等地聯賽，不過他從大學時代開始就以糟糕出手選擇聞名，包含上季在日本，生涯多季投籃命中率不到4成，同時防守和籃球智商都不怎麼樣。對香港東方來說，Brandon Costner可以填滿帳面需要的分數，但沒有正規控球引導，團隊效率肯定依然很難好得起來。

唔識波eriobu都吹奏

有class

2021亞洲盃男籃資格賽賽期
第一階段：2020/2/17-2020/2/25
第二階段：2020/11/23-2020/12/01
第三階段：2021/2/15-2021/2/23

又俾大肉腸輪

會唔會全敗
連關島都輸
近期表現計有可能

連澳門都輸，仲要單節 20:0 ...你話呢？
炒少過20分當贏啦

一手本土好牌

幾時賣飛

港隊？換咗教練先講嘢啦
驊哥肯帶都好，依家啲球星屌得小
當然朱sir嘅CV係靚啲嘅

個人心水陣容（假設全部無傷又肯打）
C: 惠龍兒 / 胡卓斌 / 劉凱濤
PF: 方誠義 / 蔡龍德
SF: 徐遠成 / 徐遠征
SG: 蔡再懃 / 蕭鍵勳 / 劉子禮
PG: 陳兆榮/ 趙鍵鋒
injury replacement: 葉耀邦/黃子謙/吳俊欣

我知，後場經驗&深度唔夠
但重點係
－有啲人唔可以再入選
－依個陣我覺得打法會有變化
－同埋依班人（除咗阿架子禮德哥）都值得視為嚟緊3～5年嘅主力,要比啲大賽經驗佢哋

Duncan / 胡卓斌 無傷的話一定要入選
德哥 & 劉凱濤 防守同埋對抗性係問題，但始終有身高同埋手感唔錯
阿架係老將身分lead住隊波
徐遠成我有期待佢可以釋放返小前鋒打法，或者工兵得嚟控球前鋒咁
徐遠征同懃似乎做唔到key波, 要靠人幫手
陳兆榮我覺得佢「夠膽」打國際賽，佢同子禮 (+德哥) 會係主要射手
蕭鍵勳 趙鍵鋒做x factor

我以為關島打欖球，籃球差
但可能香港唔好幾多

我想問下bear, 羅意庭果班仲有冇打？好耐冇睇本地

Wow

bear 上年喺永倫算打得唔錯
羅意庭喺南華依然算幾fit

羅意庭港隊無份

佢算好啦，今季個教練唔知做乜好似好鐘意jon siu咁 但又守唔到 射極都唔入
相反兆榮依啲變得少咗時間 出場只係負責傳波咁
唉

jon siu好一般
捧佢做咩

佢唔會再打了

其實點解

上年喺東方打得唔算標青
係第一季喺遊協有段蜜月期
外國讀完書番黎打多人吹奏就正常
但真心覺得兆榮值得喺abl打多啲
尤其是今年冇外援pg

私怨

fb東方group有個識波ching狂j Jon Siu

睇ig 徐遠征話同港隊隊友去左新加坡

正wo 又有得主場睇新西蘭跳haka

兆華都無?

「籃青元旦盃籃球邀請賽2020」（元旦盃）周三（1日）假元朗體育館舉行。衞冕冠軍滿貫在新兵蔡再懃、何倚楊等球員穩定發揮之下，以84比65順利擊敗東方龍獅，奪得2020年首座獎盃「打響頭炮」！

睇晒全部內容：

今屆「元旦盃」共有8支球隊參加，包括安保漢友、標準福建等甲一球隊。衞冕球隊滿貫，去年未能染指季後賽及銀牌等錦標，今年他們大幅增兵為求打破宿命。其中，蔡再懃、何倚楊、黃鎮煒等新兵，「元旦盃」當日便為球隊上演「首騷」，以適應球隊打法。

滿貫8強賽以60比30大勝晉裕進身盃賽，4強「硬撼」有梁民熊、梁兆華等坐陣的挑戰者十八鄉，再以53比36過關。決賽對現正挑戰ABL的東方龍獅，新將方誠義、周健宏因傷缺陣，首兩節憑蔡再懃多番「剷籃」的情況下，以44比22領先半場。第三節東方在梁嘉顯單節獨取5球3分波的情況下，一度收窄差距至60比67。惟第四節，滿貫始終技勝一籌，歐陽維江、黃鎮煒連番「發炮」之下拉開比分，最終以84比65順利衞冕。

曾效力韓職數季的周健宏今年加盟滿貫，惟因傷患當日只作壁上觀，他在賽後向傳媒表示，膝傷的康復進度已達7至8成，肌肉力量已回復正常，僅在信心和狀態層面還有待提升。他又指今次得以回流，是多得領隊王嘉俊（Michael）的幫助，讓他得以有機會重拾最佳表現。

而蔡再懃則稱，球隊今年增添不少新球員，打法和默契有待建立，尤其是進攻上戰術比起過往他效力的球隊為多，球隊需要更多正式比賽以提升戰術磨合度。這名上屆MVP補充，與教練朱耀明過往曾在南華合作，彼此認識有助球隊提升表現。另外，他透露上屆外援費格遜將在稍後歸隊，屆時球隊的發揮將再度昇華。

另外，今年接掌滿貫帥印的教練朱耀明則不敢為球隊訂立太高的目標，只着希望滿貫表現更進一步：「冠軍順其自然啦，Michael只係想隊波進步，唔係要咩人嚟就要贏咩冠軍，所以今屆我哋嘅目標係逐步改善不足，令球隊變得更有競爭性。」「朱Sir」上季還在領軍南青，他披露今季會暫時放低南華的教職，將全力投放在滿貫身上。

＃本地籃球 ＃籃青元旦盃籃球邀請賽 ＃元旦盃 ＃睇體
＃滿貫 ＃東方龍獅

滿貫籃球隊
東方龍獅籃球隊 Eastern Long Lions Basketball Team
------------------
支持香港運動員，快啲去Like《睇體》個 facebook：

再follow埋《睇體》個 IG：

再再訂閱《睇體》個YouTube頻道：

籃球】蔡再懃地標戰 率滿貫挫東方捧元旦盃
A A A
January 1, 2020 體路

【體路專訊】籃青元旦盃籃球邀請賽2020「第三十一屆周年籃球邀請賽」 周三（1日）假元朗體育館順利舉行，今年參賽的8支球隊包括滿貫、標準福建、安保漢友、晉裕、東方龍獅、挑戰者十八鄉、崇德校友飛鷹及旭暉。經過一輪激戰後，有蔡再懃坐陣的滿貫以84：65擊敗東方龍獅，打開新一年勝利之門。

去年甲一聯賽最有價值球員的蔡再懃來季將首次披上綠衫為滿貫上陣。他表示：「元旦盃是我在滿貫第一場正式比賽，對備戰來說是一個非常難得機會。陣中都有不少曾合作過的港隊隊友，所以在默契和磨合方面都進展良好。今年我很開心可以參與到元旦盃，與滿貫一齊爭取衛冕，我亦十分期待接下來的賽季，希望能為球隊爭取錦標。」

同日「身兼多職」的朱耀明，作為公開組滿貫的教練及先進組安青的教練兼球員表示：「其實已經超過十年都有出席元旦盃，每年1月1日都會與一班兄弟以籃球開始新一年。很開心每年都有機會可以和曾經並肩作戰的隊友聚首一堂，又可以看到公開組的年青一輩不斷進步。加上元旦盃對於季前備戰非常有用，希望1月1日這項籃球盛事可以一直延續下去。」

元旦盃籃球邀請賽,籃球,潘志豪
先進組的冠軍戰則由建富籃青及Skywork上演，最終由有潘志豪及呂楚威坐陣的建富籃青以73：51勝出，成為贏家。（圖：公關提供）
鄭錦興則為標準福建效力連續兩年於元旦盃作賽。他認為：「元旦盃現場氣氛非常好，球員及現場觀眾都可以在新一年開始享受籃球氣氛，絕對是一件最高興事。球隊亦視元旦盃為季前熱身賽，希望可以令球員快速提升並以最佳狀態迎接新一賽季，爭取更好成績。」

其他組別，標準福建以43：38擊敗崇德校友飛鷹，取得籃球公開組碟賽冠軍。先進組的冠軍戰則由建富籃青對Skywork，建富籃青以73：51勝出成為最終贏家。

兆華3號位打國際賽身高 + 防守好勉強（佢防守不嬲都係....球星嘛）
如果你話同 徐遠成 / john siu / 子禮 比較的話，徐遠成全面啲，John Siu都仲有啲幻想空間，子禮準啲 咁囉

台灣 五 球 一

港澳台情況
港足芬蘭佬帶領下進步緊，傳聞有新球員北上外流，港籃跌到谷底

澳門足球收左皮，籃球剛 win左香港明顯上緊

台灣足球跌到谷底，國家隊無教練
籃球搵到新歸化球員賈西亞應該會勁 d( 陳建州夢想家拉線已成事)
仲有傳聞國台辦會放寬台灣球員到支國發展（傳女足女籃傳聞去馬放寬，男足男籃未知)

john siu 有咩幻想空間
浸過洋水好似勁 d, 其實仲差過台灣同齡果d

76台宜家直播緊

島島夢想家 abl打緊

播夢想家對新加坡

台灣兩隊abl賽程非常非常密
富邦星期五/六都有比賽
島島夢想家隔一日

東方賽期好疏
體能絕對唔係借口
態度最緊要

台灣已搵到新歸化球員
賈西亞（島島夢想家)
陳建州拉線已成事，正辦理手續，國家隊教練高度評價佢

東方abl今季好唔樂觀
睇完今日幾場估計頂多有機 win越南同新加玻兩隊
其他勁一截

幾好

全能
打亞洲頂中鋒位都ok
比q自主進攻更強

無乜機會

東方九成九包尾local最廢一定係東方

好過越南仔，應該
越南近年足球勁籃球唔好

星期三東方abl有比賽

東方換走kell

竟然

做咩

東方玩完了

似係Kell冇心機打走佬

骨列 wo

【ABL】基爾骨裂長抖東方再換外援 周三主場力爭降「龍」響勝鼓
A A A
January 6, 2020 體路

【體路專訊】東方龍獅籃球隊將於周三（8日）晚上8時正回歸主場修頓室內場館，出戰東南亞職業籃球聯賽（ABL）第4場常規賽鬥吉隆坡猛龍（前稱馬來西亞猛龍），力爭終止3連敗的頹勢，為聯賽打響勝鼓。賽前東方傳出外援基爾手指骨裂復出無期的消息，並引入另一美國外援控衛拉利羅斯（Brandis Raley-Ross）頂替空缺。

東南亞職業籃球聯賽,ABL,籃球,東方龍獅籃球隊,基爾
基爾（圖：體路資料庫）
東方今季易帥並更換2位外援，盼以美式旋風在ABL聯賽爭取佳績，惟開季常規賽卻錄得3連敗，暫時於10隊中敬陪末席。早前於第3場賽事前，東方率先以新援高士拿取代今季加盟的派斯，結果在2020年首戰上演前，東方隊內再傳人腳變動。同樣在今季加盟，3場賽事場均31.3分、8.3籃板及5助攻的後衛基爾早前比賽期間碰撞受傷，診斷後證實為手指骨裂，已返回美國休養。在基爾復出無期之下，東方隨即簽入另一美國後衛拉利羅斯填補空缺。

東南亞職業籃球聯賽,ABL,籃球,東方龍獅籃球隊,拉利羅斯
圖片由東方龍獅籃球隊提供
32歲的拉利羅斯身高1米89，曾於2010年參與NBA選秀而未被選中，隨後於斯洛伐克聯賽展開職業生涯，10年間大部份時間於歐洲球壇打滾，曾效力愛沙尼亞、希臘、立陶宛、保加利亞及黑山聯賽球隊，本年亦曾代表黑山的KK Mornar Bar出戰歐洲籃球冠軍聯賽（即歐洲籃球聯賽的第3級賽事）。

預料拉利羅斯將在周三晚上8時鬥猛龍的常規賽中處子登場，配合另外兩位外援高士拿及荷利菲特為東方爭勝。至於對手猛龍曾於2015/16球季曾勇奪ABL冠軍，惟近年成績一般，去屆更在常規賽名列第9無緣晉級季後賽，今季卻取得好開始，暫以3勝1負排積分榜次席。

無有線
唔知明天abl 有無 link

入場囉 做咩姐

返緊工
而且入場睇東方輸波咩
富邦或夢想家嚟香港再入場

YouTube 打 abl有直播睇

晒唔晒用vpn?

個新援單睇description 似乎都冇嗰種一夫當關嘅能力，好大機會又係水貨

李琪：雖然他的速度不算很快，但傳球和組織都不錯，而且好肯夾波
Source:東方日報

Let's see
未開季夠話進攻打快左 每個possession傳多左波

唔睇好佢

無左Kell
東方abl可能只win到越南仔
除非本地球員有人爆 seed得分拎到雙位數

咁樂觀有機會贏波？

越南仔咋

連李琪都話唔快，睇黎好水下

Kell都冇埋，成隊啞火60分都唔知有冇

可惜巴鍚係杜拜打緊波

罰你睇多次班local大帝再答

外援PG唔快想像唔到勁得去邊除非打到tucker咁，但又唔覺佢大隻

有冇得現場買飛？

正常都會有啦
都唔會爆

今晚輸少過廿分當贏

Youtube係咪唔洗vpn?

唔洗

咁多吉位

咁快打卡

廢撚到

ABL東方，又輸一場

呢場廢鬥廢，如果咁都輸，死左去啦

個羅斯組職>進攻

個31號腦殘？係咁想爆入去

佢abl打法不嬲係咁
舊年台灣球迷叫佢爆旋陀螺

33號戰術

東方打鼓未？

東方win左？

係

Holyfield

垃圾又炒籃底

慢到

有冇人覺得東方打得好妹

咁都豬

冇戰術架啦
係靠高士拿

東方未試過守到一個play

對面睇住食

幾全面

Jon Siu呢幾分鐘

條友幾搞笑

又射不進

搞笑方面幾全能

點解咁講

兩球wise open

Wide

進攻可考慮用李琦

個教練一般

痴左線

高士拿

咁都掉得入

咪幾好，又笑勁佢

等睇絕殺

咁樣turnover

中間無人幫

贏了

險到，放個good look 3 fun

赢得好彩

costner好似不差

打呢隊都打到咁辛苦

白鬼好屎，又串柒柒

好一般

個新援係唔係正常發揮好一般？

猛龍 win過富邦勇士

地板型pg，合格但冇驚喜，如果有埋jumper就好

下場對澳門，迎接二連勝

仲有機嘅
對手暫時都係三勝

新加坡成績咁差，會唔會雞左艾利諾，跟住返東方？

係雞應該雞佢地個中鋒,好慢

富邦 賴廷恩 林冠均 夢想家 王柏智 我諗都勁過而家東方班本地

事實台灣籃球高水平過我地 你睇hbl uba 再對比我地學界 大專 就知有距離

唔講成隊波都係打散手波多，但係贏到猛龍真係有助士氣大大提高

都係 台灣其實高中 大學籃發展得好好 勁嘅就過ncaa 唔過ncaa 打uba都好高水平

佢同阿歷山大重疊得好緊要下，呢兩場佢主攻，阿歷山大廢撚哂武功

台灣唔係亞洲二線架咩
少睇
感覺香港有排都未夠班同佢地打

前兩年水平少少距離
依家差一截，退步

澳門球員都有進步，除左打 abl
年青有 d去左支國讀大學，打 水平比較高嘅cuba，進步明顯，本身佢地為前途唔想再揀澳門大學
反而香港球員果 d大專大學比賽水平一般

今年黑熊主場係威尼斯
計分牌吊打修頓

唔係我學校打了

東南亞職業籃球聯賽（ABL）常規賽今晚重燃戰火，香港東方將於8時出戰澳門戰狼。東方開季表現未如理想，接連以79：93負於澳門黑熊、89：102不敵富邦勇士及75：97輸給曼谷吸血鬼，開季慘「吞」3連敗，當時更在聯盟10支球隊中敬陪末席。東方表現未如過往強勁，明顯與放走當家球星艾利諾有關，有見及此，球隊立即補入新援拉利羅斯，並且戰勝馬來西亞猛龍而取得首勝，今仗拉利羅斯聯手艾里奧比和高士拿，為球隊力爭兩連勝。（有線661、601台今晚7時45分直播）

艾里奧比

條友簽埋黎遞水樽

留力姐

Download有線新聞apps有得睇直播

youtube都得既

被吊打

射失太多3分

呢場東方穩嬴

戰狼local好過東方

CLS 戰狼local對鬼都會單打搶分

東方D local真係好廢

內線被打爆
三分失靈

完全唔知打乜9

東方d射手完全得一個功能，好似被禁止進入三分線內咁，又唔係準，一味捕係到等波到

李琪除咗隊長之外 已經無乜理由比佢正選
要講3分 33號都準過你

東方d local 好似拍多2下波 會比人屌咁

有邊個識拍波d基本功差到，本土得陳兆榮控波係合格

但兆榮出 都係定點射手 都好少切入分球

一開就豬緊15分

高士拿打法好似肥版harden

鄧志恒究竟識唔識打波架，係籃底執到籃板下下框都唔撚望第一時間掉返出三分線

成日比人AND1

其實trey kell 去咗邊 仲係咪東方既球員?

原來骨折退隊...

個key ball 廢到

喺香港打波皮膚黑就一定入到

D防守差撚到，人地係三分線瞄籃你手都唔撚舉，話緊你呀張文平

準備雞教練？

比子禮shoot仲 ho on99

個教練係咪唔識守zone d
比蔡晨一個打撚哂咁

東方幾時退出abl 冇左戰神好似同同場啲隊的水平差好多

好似學界

清有冇睇戰神呢幾場打成點老實講佢過左高峰期了
利申佢fans

臨尾追到6分咁勁

戰狼掛名澳門
但班local係大陸人
但已經勁過東方

都十幾分一場
利申睇stats

睇埋命中率

無留意 不過都應該唔會特別好，上年都回緊塘

其實落後廿分之後有幾次都追緊咗比分 不過之後又落後返

基本上都係高士拿一個打5個 仲話班local三分準
今場我眼見徐遠成同Jon siu wide open左好幾次 無球入不如下屆退出啦 無謂再出醜

fg 31%
3pt 32%
不過仲係好搏命，場場搶雙位數籃板

學戰狼咁用大陸球員啦

咁就直接收檔啦

Jon siu Adam 呢兩個 場場都出黎負責俾人吹犯規

咁佢真係一個好博命既球員marcus

準嗰個無用

認真簽返 od同換左個底可能好好多

其實強行職業化都唔係好事
明顯好多香港球員本身都唔太想行呢條路
不如退落來打返圍內波仲好
下下靠外援先有機會贏其實都冇咩意義

星期六對勇士
估下輸幾多分

根本班大帝當左打卡返工等出糧

咁又未至於
但波底差同運動能力低先係問題

OD唔會夠錢簽返，佢應該唔會離開杜拜了。
利申一手料

富邦勇士啲飛係咪好難買？3月想去睇

富邦勇士vs東方
Any live

你係gm定領隊定班主？

佢開個offer開到好L貴。 除非老細肯好似富邦咁燒錢，唔係都應該簽唔返

同意, 一樣問過
Fb問佢本人
佢話依家有錢左好多，生活好好

Add oil

19-12

都唔知打緊乜
完全冇配合、零走位

未入局

1st end

30-20

張文平好準

張文平個種準

難得今日有3分

富邦wide open都唔入 睇下拉唔拉得開

宜家算係咁啦

尋晚打完吸血鬼，有影響

台灣賽期好密

東方win硬，睇個勢

未必啊

屌你老味竟然領先緊

仲要10分

李琪係咪無打

坐緊板凳

好似好生咁喎

所以先可以領先

睇table 點解富邦打咗1x場但東方得6場？
仲要密到back to back

啱

其實佢真係冇了

上一場笑鳩rose垃圾
今場竟然咁勁

防守俾人m爆 3分又唔準了 真係無用了

東方難得咁準

埸館有其他人用
而且最重要台灣地方大好多，weekend先可以full house, 周中要返工 d人坐唔到長途車黎睇

頂撚住

adam啲open3難得有

點射都有

順撚到

富邦八勝
東方兩勝，但少賽一半
如果繼續保持仲有機入季後賽

贏富邦廿分

Keep住呢個form打la 起碼有啲組織

B2B，記得上次作客富邦佢地又係b2b，不過輸

炒20度

Rose 做串連，local 加油

Wa dllm 張文平，上埸係撚咁炒，今埸

真係咪再出琪哥 出子禮仲好

正常應該係要啦，子禮真心好穩定

教練終於搵到個問題

比面隊長姐

上個月已經話佢變左毒瘤

陪下女女仲好啦
另外占士個BB意外早產 rip
希望你早日走出傷痛

拉利羅斯上力了

聽聞Kell都好貴，不過真係夾唔黎

貴都唔係重要，更加緊要係夾唔夾到隊波
如果日後佢復出之後都係夾唔到對波，就可能都要放棄

有道理

好驚佢會返永倫....

返永倫有咩問題

依幾年搵返啲老將返黎，即係永倫唔會有變化囉

同埋佢喺度即係梁民熊無波打，相比之下我寧願用阿bear

唔會
東方人工高

非自願性離開啦.... 好似鴛鴦鞋咁

梁民熊D進攻

今場東方應該有信心贏到

瞓醒未

屌Holyfield

Win硬，如果無發夢

佢真係好廢

兆榮今日幾好J
另外我地個PG開始打得起了

除咗第一球layup炒都唔錯

屌你 比對面9號係咁射

adam做乜嘢連續trunover

老老實實 我地好多波比Holyfield都比得好差

兆榮咁多機會都唔射 無開火權?

個mike bell上年打乙組hea到仆街

siu wing j ar

兆榮

siuwing又斷？

又係膝頭

屌 兆榮

行到應該無事

siu wing

你講完就無了

Hollifried Cls

兆榮唔好傷

打PG出身，D帶波傳波去哂邊

完咗？一開就無咗

未開波

榮爺睇黎又要長抖

最近兩場先有得打 仲要打得唔錯

岩呀 希望佢健康 我覺得佢幾勁

操到太大隻，負荷過重。。。。

我都覺得佢幾勁

佢身形算有肌肉得黎係lean 果種
希望唔好大傷

明顯漲過以前好多。。

南華諗住用余理洋代蔡再懃？

請問有無link?

點解平時YOUTUBE會有 今日無

可能有版權

迪瓜拿

睇左一陣呢隊菲律賓感覺上唔強

因為你班友太揚 又去fb多謝人開通youtube
仲唔block你咩

玩串個party

搞到我地要睇支那直播

拋離了

菲律賓倒水了

教練用死7個

jon siu呢排好勁

差一分

76-77
Ft

張文平一係就全炒一係就亂射都入，買大細

近幾場第四節都hot hand
不過覺得佢出手動作太慢

賓仔啲fans真係好癲

發現教練終於識用人

點解場場都係要玩反cup

但用死班人

真，三個外援打足，但唔出劉子禮 鄧志恒 胡卓斌，jm9

胡卓斌都未復出

同意子禮應該出多啲
恒哥就頂5-10分鐘都夠

琴晚張文平射極都唔入
好想教練出子禮

李琪搞咩 回晒塘

都無出場邊有回塘

有出，出左8秒

嗌完個暫停換出去 點知下一秒換走

無晒信心啦

咁樣比多d機會子禮kahin咪仲好
琪哥？同樹榮一齊著老西啦

Kahim?我個ricky啊

喂sorry

咁樣比多d機會Ricky子禮kahin咪仲好
琪哥？同樹榮一齊著老西啦

戴口罩呀香港人

東方到時有冇video歡迎

睇下場波仲打唔打我成先算啦

可能照打但唔俾球迷入場
或者學狗會咁不設即場售票

有冇巴打知兆榮個傷勢

好嚴重？

今日東方abl

走左黎黑熊

咁渣都要

東方win硬？

頂幾場啫

佢前排去左邊?

睇佢ig係大陸打衛生波

Any live

| Special Announcement |

ABL東方主場對騰飛之獅閉門上演

鑑於政府已把嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病（武漢肺炎）之應變級別提升至「緊急」級別，基於公眾安全及健康考慮，原訂1月31日(周五)香港東方於修頓室內場主場對新加坡騰飛之獅的東南亞職業籃球聯賽(ABL)將改為閉門進行，球迷屆時仍可透過有線601(HD)及661台觀看賽事直播。

有關退票及特別直播安排，本會稍後將透過社交媒體及傳媒公布。不便之處，敬請原諒！

ABL matchup between Eastern Long Lions hosting Singapore Slingers in Southern Stadium

Following the events of the recent Coronavirus outbreak, the government has upgraded the severity of the new infectious pathogen respiratory disease (Wuhan pneumonia) to the "emergency" level. Based on public safety and health considerations, the Asean Basketball League (ABL) has decided to keep the upcoming match against the Singapore Slingers (Jan 31st) behind closed doors. Fans will still be able to watch the live broadcast through iCable 601 (HD) and 661.

Refunds and special live broadcast arrangements will be announced later on social media and other platforms. Sorry for any inconvenience caused and stay safe!

#ABL #ASEANBasketballLeague #EasternVSEverybody #💙 #HongKongEastern #EasternLongLions #EasternLongLionsBasketball #onEforaLL #basketball #HongKongBasketball #Easternfans #team #ballislife #United #icable #livebroadcast

肺炎咁嚴重，都唔取消

港中澳3隊退出啦

東方暫時幾順

之前都係鍾意落後追人 咁樣領先一定冇得輸

樓主你開定新post先？

19-21

成功燈

當我冇講過

Joel thx

個場好似打練習賽咁

臨時搭
貪個名係威尼斯打

Open new post
Thx

人地打一個麥堅尼，東方今場輕鬆